const preguntasPadres = {
  pregunta1: {
    pregunta: "¿Cómo puedo estar al tanto del progreso académico de mi hijo en Ingeniería en Sistemas?",
    respuesta: "Para seguir de cerca el progreso académico de su hijo en Ingeniería en Sistemas, le ofrecemos acceso a una plataforma en línea dedicada a los padres. Esta plataforma proporciona información detallada sobre las calificaciones obtenidas, la asistencia a clases y comentarios valiosos de los profesores. A través de esta herramienta, podrá realizar un seguimiento minucioso de los logros académicos de su hijo y estar al tanto de su rendimiento en tiempo real.\n\nAdemás, nuestra plataforma en línea no solo le brinda información cuantitativa, como calificaciones y asistencia, sino también comentarios cualitativos de los profesores. Estos comentarios ofrecen perspectivas adicionales sobre el desempeño y los logros específicos de su hijo en el programa de Ingeniería en Sistemas. Valoramos la transparencia y la comunicación efectiva, lo que le permite estar plenamente informado sobre el progreso académico de su hijo."
  },
  pregunta2: {
    pregunta: "¿Cuáles son las oportunidades de carrera para los graduados en Ingeniería en Sistemas?",
    respuesta: "Entendemos que la planificación del futuro profesional de su hijo es una preocupación fundamental. Nuestro programa de Ingeniería en Sistemas está diseñado para preparar a los estudiantes para una amplia variedad de oportunidades de carrera en el ámbito tecnológico. Los graduados tienen la capacidad de ingresar a roles en desarrollo de software, análisis de sistemas, ciberseguridad, inteligencia artificial y más.\n\nAdemás, nos enorgullece ofrecer un sólido programa de orientación profesional que brinda a los estudiantes acceso a asesoramiento individualizado y conexiones con empresas líderes en el sector. Creemos en proporcionar a los graduados las herramientas y la preparación necesarias para destacar en el mercado laboral actual."
  },
  pregunta3: {
    pregunta: "¿Cómo se garantiza la seguridad de los estudiantes en el campus?",
    respuesta: "La seguridad de los estudiantes es nuestra máxima prioridad. Contamos con medidas exhaustivas para garantizar un entorno seguro en nuestro campus. Esto incluye la presencia de personal de seguridad capacitado en todo momento, sistemas de vigilancia avanzados y protocolos específicos para situaciones de emergencia.\n\nAdemás de estas medidas físicas, también nos esforzamos por mantener una cultura de respeto y apoyo. Fomentamos la participación de los estudiantes en la creación de un entorno seguro, donde cada individuo se sienta valorado y protegido. La seguridad y el bienestar de su hijo son fundamentales para nosotros, y trabajamos continuamente para mantener un campus seguro y acogedor."
  },
  pregunta4: {
    pregunta: "¿Ofrecen oportunidades de pasantías para estudiantes de Ingeniería en Sistemas?",
    respuesta: "¡Sí! Reconocemos la importancia de las experiencias prácticas en el desarrollo académico y profesional de los estudiantes. Colaboramos estrechamente con empresas líderes en tecnología para proporcionar oportunidades de pasantías en las que los estudiantes de Ingeniería en Sistemas pueden aplicar sus conocimientos en entornos del mundo real.\n\nAdemás, nuestro centro de carreras ofrece asesoramiento específico para asegurar que los estudiantes aprovechen al máximo estas oportunidades. Creemos que las pasantías no solo son una extensión valiosa del aprendizaje en el aula, sino también una forma de construir conexiones significativas en la industria tecnológica."
  },
  pregunta5: {
    pregunta: "¿Cómo puedo comunicarme con los profesores y el personal académico?",
    respuesta: "La comunicación abierta y efectiva es clave para el éxito académico de su hijo. Para facilitar esto, hemos establecido canales claros de comunicación con los profesores y el personal académico. Puede contactar a los profesores a través del sistema de correo electrónico, y la mayoría de ellos están disponibles durante las horas de oficina para discutir cualquier pregunta o inquietud que pueda tener.\n\nAdemás de la comunicación individual, organizamos reuniones regulares de padres y maestros. Estas reuniones brindan una oportunidad para discutir el progreso académico de su hijo, comprender sus fortalezas y áreas de mejora, y colaborar en su éxito continuo. Valoramos la colaboración entre padres, profesores y estudiantes para garantizar una experiencia educativa integral y enriquecedora."
  }
};

const preguntasEstudiantes = {
  pregunta1: {
    pregunta: "¿Cómo puedo acceder a recursos tecnológicos y laboratorios para mi carrera?",
    respuesta: "Para asegurarte de tener acceso a los recursos tecnológicos necesarios durante tu carrera, hemos creado laboratorios de última generación completamente equipados con tecnología actualizada. Además, te ofrecemos acceso a bibliotecas digitales y una amplia variedad de recursos en línea para apoyar tus estudios.\n\nEstos laboratorios no solo están diseñados para proporcionarte las herramientas y tecnologías más recientes, sino también para fomentar el aprendizaje práctico y la aplicación directa de conceptos teóricos. Queremos que te sientas preparado y capacitado para enfrentar los desafíos tecnológicos actuales y futuros."
  },
  pregunta2: {
    pregunta: "¿Hay oportunidades para participar en proyectos colaborativos en la carrera?",
    respuesta: "¡Sí, absolutamente! Fomentamos activamente la participación de los estudiantes en proyectos colaborativos, hackatones y desafíos de codificación. Estas actividades no solo son emocionantes y desafiantes, sino que también te brindan la oportunidad de aplicar tus habilidades en situaciones prácticas del mundo real.\n\nParticipar en proyectos colaborativos no solo fortalecerá tus habilidades técnicas, sino que también te permitirá trabajar en equipo, mejorar tus habilidades de resolución de problemas y desarrollar la capacidad de adaptarte a entornos dinámicos. Creemos que estas experiencias prácticas son esenciales para tu crecimiento académico y profesional."
  },
  pregunta3: {
    pregunta: "¿Cuáles son las opciones de especialización dentro de Ingeniería en Sistemas?",
    respuesta: "Tienes la libertad de personalizar tu experiencia de aprendizaje al elegir entre diversas opciones de especialización dentro de Ingeniería en Sistemas. Puedes enfocarte en áreas específicas que te apasionen, como desarrollo web, inteligencia artificial, ciberseguridad o análisis de datos.\n\nNuestro objetivo es proporcionarte una educación flexible que se adapte a tus intereses y metas profesionales. Trabajamos continuamente para actualizar y diversificar nuestras ofertas de especialización, asegurándonos de que recibas una formación relevante y alineada con las demandas cambiantes del campo de la Ingeniería en Sistemas."
  },
  pregunta4: {
    pregunta: "¿Cómo puedo obtener asesoramiento académico y apoyo en mis estudios?",
    respuesta: "Reconocemos que cada estudiante es único, y es por eso que ofrecemos servicios de asesoramiento académico personalizados. Aquí, puedes discutir tus metas académicas y recibir orientación específica sobre tu plan de estudios. Además, contamos con tutores disponibles para brindarte apoyo adicional en cursos específicos.\n\nYa sea que necesites asistencia con material de curso, estés explorando oportunidades de investigación o simplemente busques consejos sobre el equilibrio entre trabajo académico y vida personal, nuestro equipo de asesoramiento académico está aquí para ayudarte. Queremos que te sientas respaldado y capacitado para alcanzar tus objetivos académicos."
  },
  pregunta5: {
    pregunta: "¿Hay oportunidades de participar en eventos extracurriculares relacionados con Ingeniería en Sistemas?",
    respuesta: "¡Sí, definitivamente! Organizamos una variedad de eventos, conferencias y clubes relacionados con la ingeniería y la tecnología. Estos son espacios ideales para que te conectes con otros estudiantes apasionados y profesionales destacados en el campo.\n\nParticipar en eventos extracurriculares te brindará la oportunidad de ampliar tus horizontes, construir redes valiosas y obtener información práctica de expertos en la industria. Ya sea asistiendo a conferencias, participando en competiciones tecnológicas o uniéndote a clubes especializados, estas experiencias complementarán tu educación formal y te ayudarán a desarrollar habilidades adicionales que son cruciales en el mundo laboral actual."
  }
};

export const  preguntas = [preguntasPadres,preguntasEstudiantes];